天文學家捕捉黑洞吞噬星體過程 撕成意粉狀

最近，終於有天文學家成功捕捉到黑洞吞噬星體的過程。
位於智利聖地亞哥的歐洲南天文台（European Southern Observatory）周一（12日）發新聞稿表示，有天文學家研究團隊成功拍攝到星體被吸進黑洞過程，這次吞噬位於波江座 （Eridanus constellation），距離地球約2.15億光年。

研究團隊指出，整個吞噬過程持續超過六個月，星體在巨大引力下，被扯向黑洞的方向；影像清楚展示星體被撕裂，變成意大利粉一樣的麵條狀。星體被吞噬瓦解時，會釋放出強大的光芒和能量，令遠在地球的天文學家都可通過望遠鏡，在星體消失前發現星體。

今次被吞噬的星體質量與太陽差不多，而星體被瓦解後，並沒有被完全毀滅，目前還剩下約一半的質量。

飛天意粉神既證據

係RT比人話係假

好似提緊你煮熟 食得咁

同我痾屎既情況差唔多

好殘忍

整個吞噬過程持續超過六個月

其實6個月咁快就扯爛哂?
黑洞本身應該同個恆星n光年架喎, 扯快極都要光行n年先到

是唔是發現到個陣黑洞已經埋左個星星身邊

食成6個月

咁應該要幾近先可以撕爛?
黑洞吸力咁大無理由行到好近先有反應

睇完好正

可能去到抵擋唔到黑洞引力個個臨境點位就開始崩潰 比佢係咁吸？